指控陳浩民、馬德鐘非禮 陳嘉桓素顏報警

19歲影圈新人陳嘉桓（Rose）於上周六（19日）深夜，在橫店拍攝王晶新片《笑功震武林》後，與一班香港演員洪天明、馬德鐘、陳浩民及幕後人員等，到當地一間串燒店食消夜期間，疑被帶醉意的陳浩民及馬德鐘手口並用輪流「抽水」和強吻。事件引起關注，昨日下午3時，陳嘉桓在律師及經理人Ronnie（陳菀思）陪同下在觀塘寫字樓舉行記者會，陳嘉桓不施脂粉，一臉疲態，全程心情沉重及不時眼泛淚光。

「當時我好驚好亂」
經理人Ronnie對今次事件表示震驚，指是一項非常嚴重的非禮刑事案，令中、港、台演藝界蒙羞。記者會後陳嘉桓直接往觀塘警署報案，逗留了個半小時後，轉往將軍澳警署再落口供，陳嘉桓的律師透露正與內地律師商討是否有需要再到浙江報警。
警方發言人表示，昨日接獲一名19歲少女報案，聲稱較早前在內地被非禮，警方將案件列「境外罪案」處理。
陳嘉桓昨在記者會上，多次顯得不知所措，不時唞大氣，數度硬咽。她表示到橫店拍該片才認識陳浩民及馬德鐘，洪天明叫她與劇組的香港演員一起吃飯，直至洪天明酩酊大醉後事件就發生。她說：「當時好驚，唔知點算，冇諗過印象中兩位演藝界前輩，各自又有幸福家庭，而自己又咁細個，我覺得佢哋兩個只係當我係小妹妹看待，冇諗過佢哋突然之間變咗另一個人。因為當時情況我好驚、好亂，未及作出反應……」
陳嘉桓承認今次事件自己警覺性不足，記者問她事發時可有作出行為或語言上反抗？她點頭，並說：「當時有反抗，初頭因為相信佢哋，少咗戒心，少咗警覺性。」經理人亦表示當時她曾推開對方。
或考慮往浙江報警
陳嘉桓的代表律師表示要報案後，再由香港警方決定誰是證人及被告。律師表示雖然今次事件是在境外發生，但以香港人普通法可以在香港報案，但在搜證上會有些問題，他會向內地律師諮詢法律意見，或會考慮去浙江報警。由於抽水事件發生在內地，礙於兩地的司法管轄權，要在香港審理案件會遇上一定難度，但只要人證和物證充足，同樣可按照一般司法程序審理。假若辯方要求在內地開審，亦有可能會移交內地司法機關辦理。根據內地刑法，這類屬於涉嫌「強制猥褻」及「侮辱婦女」，一旦罪成，最高可被判處五年以上有期徒刑。
據悉陳浩民昨日已秘密返港，直接返抵北角寓所。

逃犯條例一通過咁咪

又有兩個壞咗嘅男人

2011年

條例過咗就會有追溯期

女人，俾人開發過就乜撚都唔驚
最驚係你冇錢又要屌